<!-- 
``` 
Good times, hard times, but never bad times. —— Steve Jobs
高飞，杭州电子科技大学，计算机学院
```
-->

## 个人简介

**高飞** ，于2015年于西安电子科技大学获得信息与通信工程专业博士学位，期间到澳大利亚悉尼科技大学访问学习1年。自2015年7月起，任职于杭州电子科技大学<a href="http://computer.hdu.edu.cn" target="_blank">计算机学院</a>。主要研究兴趣为计算机视觉与机器学习，涉及**智能视觉艺术、医学影像分析、艺术机器人**等课题，现已在主流国际期刊、会议上发表论文20余篇，主持及参与多项国家自然科学基金及浙江省自然科学基金项目，担任多个国际期刊和会议的审稿人。

- 办公地址：1教528室
- 更多信息： [[Github]](https://github.com/fei-hdu)    [[Google Scholar]](https://scholar.google.com/citations?user=wawnisoAAAAJ&hl=en)    [[DBLP]](https://dblp.org/pid/16/722-6)   [[EN]](README.md)
- 招生信息 [@杭电](http://computer.hdu.edu.cn/11269.html)：
  - 每年预计招收1-3名硕士研究生；
  - 如有意向报考，欢迎邮件联系（邮箱见下图）；
  - 请将**个人简历、本科成绩单、研究生考试成绩单**以**附件**形式发送；
  - 附件及邮件标题，注明个人姓名。

![intro_fei_small](images/qrcode.jpg)

## 教学信息

承担的课程 [@Github](https://github.com/fei-hdu/courses)：

- 本科生：《[数字图像处理](https://aiart.live/courses/dip.html)》、《[计算机视觉(基础)](https://aiart.live/courses/cv.html)》、《创新实践》、《[人工智能导论](https://aiart.live/courses/intro2ai.html)》、《[机器学习与深度学习](https://aiart.live/courses/dl.html)》、《[深度学习](https://aiart.live/courses/dl.html)》
- 研究生：《[深度学习](https://aiart.live/courses/dl.html)》

## 闲言碎语

- [学习的十个好习惯与坏习惯（译）(PDF)](blogs/study_habits.pdf)
- [研究生复试可能需要注意的事情](blogs/reexamination.md)
- [关于大学生活的一些个人想法(PDF)](blogs/collegelife.pdf)

## 发表论文

- **Fei Gao**, Xingxin Xu, Jun Yu, Meimei Shang, Xiang Li, and Dacheng Tao, "**Complementary, Heterogeneous and Adversarial Networks for Image-to-Image Translation**," *IEEE Transactions on Image Processing*, vol. 30, pp. 3487 - 3498, 2021. [[paper_ieee]](https://ieeexplore.ieee.org/document/9366371) ~ [[project]](https://fei-hdu.github.io/chan/)

- Jun Yu, Xingxin Xu, **Fei Gao***, Shengjie Shi, et al. "**Towards Realistic Face Photo-Sketch Synthesis via Composition-Aided GANs**," *IEEE Transactions on Cybernatics*, vol. 51, no. 9, pp. 4350 - 4362, 2021. (Corresponding Author) [[project](https://fei-hdu.github.io/ca-gan/)] ~ [[paper_arxiv](https://arxiv.org/abs/1712.00899)] ~ [[paper_ieee](https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/9025751)]

- Hanliang Jiang, Fuhao Shen, **Fei Gao**\*, Weidong Han. **Learning Efficient, Explainable and Discriminative Representations for Pulmonary Nodules Classification**. *Pattern Recognition*, 113: 107825, 2021. [[paper@PR]](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0031320321000121) ~ [[paper@arxiv]](https://arxiv.org/abs/2101.07429) ~ [[project]](https://github.com/fei-hdu/NAS-Lung) (Corresponding Author)

- **Fei Gao**, Jingjie Zhu, Zeyuan Yu, Peng Li, Tao Wang, "**Making Robots Draw A Vivid Portrait In Two Minutes**," in *the Proceedings of the 2020 IEEE/RSJ International Conference on Intelligent Robots and Systems* (IROS 2020), pp. 9585-9591, Las Vegas, USA, 2020. [[paper_iros]](https://ras.papercept.net/proceedings/IROS20/1854.pdf) ~ [[paper_ariv]](https://arxiv.org/abs/2005.05526) ~ [[project]](https://ricelll.github.io/AiSketcher/)
  
  > - [**AiSketcher**](https://ricelll.github.io/AiSketcher/): **Portrait Drawing Robot**.  (`妙绘艺术`微信小程序可试用)

- Lin Zhao, Meimei Shang, **Fei Gao**\*, et al. "**Representation Learning of Image Composition for Aesthetic Prediction**," *Computer Vision and Image Understanding* (CVIU), vol. 199, 103024, Oct. 2020. [[project]](https://github.com/fei-hdu/ReLIC)~[[paper]](https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S1077314220300801)

- 黄菲, **高飞**, 朱静洁, 戴玲娜, 俞俊. **基于生成对抗网络的异质人脸图像合成: 进展与挑战**[J]. 南京信息工程大学学报, 2019, 11(6): 660~681. [[paper](http://nxdxb.cnjournals.org/ch/reader/view_abstract.aspx?file_no=20190604&flag=1)]
  
  > Fei Huang, **Fei Gao**, et al. **Heterogeneous face synthesis via generative adversarial networks: progresses and challenges**. Journal of Nanjing University of Information Science and Technology (Natural Science Edition), 2019, 11(6): 660-681.  (In Chinese)

- **Fei Gao**, Shengjie Shi, et al., "**Improving Facial Attractiveness Prediction via Co-attention Learning**," 2019 *IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing* (ICASSP), pp. 4045-4049, 12-17 May 2019. [[paper]](https://xplorestaging.ieee.org/document/8683112?denied=)~[[project]](https://github.com/fei-hdu/FaceAttract)

- **Fei Gao**, Jun Yu, Suguo Zhu, Qingming Huang, Qi Tian, "**Blind Image Quality Prediction by Exploiting Multi-level Deep Representations**," *Pattern Recognition*, vol 81, pp. 432-442, Sep. 2018. [[paper](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S003132031830150X)]

- **Fei Gao**, Yi Wang, Panpeng Li, et al., "**DeepSim: Deep similarity for image quality assessment**," *Neurocomputing*, vol. 157, pp. 104-114, 2017. [[paper](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0925231217301480)]~[[project](https://github.com/fei-hdu/deepsim)]

- **Fei Gao** and Jun Yu, "**Biologically inspired image quality assessment**," *Signal Processing*, vol. 124, pp. 210-219, 2016. [[paper](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0165168415002856)] ~ [[project](http://mil.hdu.edu.cn/people/fei_gao/code/FR_BIFS.zip)]

- **Fei Gao**, Dacheng Tao, Xinbo Gao, and Xuelong Li, "**Learning to rank for blind image quality assessment**," *IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems*, vol. 26, no. 10, pp. 2275-2290, Oct. 2015. 

- Xinbo Gao, **Fei Gao**, Dacheng Tao, and Xuelong Li, "**Universal blind image quality assessment metrics via natural scene statistics and multiple kernel learning**," *IEEE Transactions on Neural Networks and Learning Systems*, vol. 24, no. 12, pp. 2013-2026, 2013. 

- Jun Yu, Xingxin Xu, **Fei Gao***, Shengjie Shi, et al. "**Towards Realistic Face Photo-Sketch Synthesis via Composition-Aided GANs**," *IEEE Transactions on Cybernatics*, vol. 51, no. 9, pp. 4350 - 4362, 2021. (Corresponding Author) [[project](https://fei-hdu.github.io/ca-gan/)] ~ [[paper_arxiv](https://arxiv.org/abs/1712.00899)] ~ [[paper_ieee](https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/9025751)]

- Jun Yu, Xingxin Xu, **Fei Gao***, Shengjie Shi, et al. "**Towards Realistic Face Photo-Sketch Synthesis via Composition-Aided GANs**," *IEEE Transactions on Cybernatics*, vol. 51, no. 9, pp. 4350 - 4362, 2021. (Corresponding Author) [[project](https://fei-hdu.github.io/ca-gan/)] ~ [[paper_arxiv](https://arxiv.org/abs/1712.00899)] ~ [[paper_ieee](https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/9025751)]